<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>MSA on minjun's memory</title><link>https://jo-minjun.github.io/tags/msa/</link><description>Recent content in MSA on minjun's memory</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>kr</language><lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 00:02:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://jo-minjun.github.io/tags/msa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>12 factor app (15 factor app)</title><link>https://jo-minjun.github.io/notes/12-factor-app/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:02:51 +0900</pubDate><guid>https://jo-minjun.github.io/notes/12-factor-app/</guid><description>Introduction 12 factor app은 서비스형 소프트웨어를 구성하기 위한 방법론입니다.
개발 언어/프레임워크에 상관없는 이식성과 플랫폼 호환성 향상을 위한 디자인 원칙입니다. 애플리케이션의 수평적 확장이 용이하도록 합니다. 애플리케이션 확장 가능성 CI/CD에 용이성 플랫폼간 이식성 기본적인 기대치, 정책 설정 1. Codebase 형상관리 시스템에서 하나의 코드베이스를 관리하면서, 다수에 배포한다. 하나의 코드베이스에 여러개의 애플리케이션 코드가 있다면 12 factor app 위반입니다.
코드베이스는 모든 배포에 사용되지만 각 배포는 다른 버전이 사용될 수 있습니다.
2. Dependencies 의존성을 명시적으로 선언하고 분리한다.</description></item><item><title>MSA 개발 스택 빠르게 훑어보기</title><link>https://jo-minjun.github.io/notes/msa-stack-quick-peek/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 17:10:30 +0900</pubDate><guid>https://jo-minjun.github.io/notes/msa-stack-quick-peek/</guid><description>1. 요구사항 아주 간단한 웹 기반 ITunes 주요 데이터는 다음과 같다. 가수 (Singer) 이름 정보를 가진다. 앨범 (Album) 발매 날짜, 앨범 제목 정보를 가진다. 노래 (Song) 노래 제목과 재생 시간 정보를 가진다. 공통 데이터 생성 시간 업데이트 시간 생성한 사람 업데이트한 사람 주요 기능 가수를 등록할 수 있다. 앨범을 등록할 수 있다. 노래를 등록할 수 있다. 노래 목록들을 조회할 수 있다. 노래를 조회할 수 있다. 노래를 업데이트 할 수 있다. 노래를 삭제할 수 있다.</description></item><item><title>Schema registry란?</title><link>https://jo-minjun.github.io/notes/schema-registry/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 21:42:30 +0900</pubDate><guid>https://jo-minjun.github.io/notes/schema-registry/</guid><description>1. Schema registry 란? 데이터 관리의 중요한 관점들 중 하나는 schema의 버전 관리이다. 응용프로그램의 시간이 지날수록 schema가 정의되기 시작한 시점부터 schema는 점점 바뀌어가고, producer와 consumer는 직접적인 관계가 끊어져있기 때문에 운영상에 발생하는 이슈가 있다.
producer는 consumer가 어떤 메세지를 소비할지 알 수 없다.
consumer는 producer가 어떤 메세지를 생산했는지 알 수 없다.
위와 같은 상황에서 producer가 갑자기 다른 schema를 이용해서 메세지를 생산할 경우, consumer는 이 메세지에 대해서 대처하지 못할 수 있다.
이는 구조적인 결합도는 낮지만, 메세지 schema에 대한 의존성이 높기 때문인데, schema registry는 이를 보완하기 위해 고안되었다.</description></item><item><title>Kafka란?</title><link>https://jo-minjun.github.io/notes/kafka/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 12:51:30 +0900</pubDate><guid>https://jo-minjun.github.io/notes/kafka/</guid><description>1. kafka 란? apache kafka는 오픈 소스 분산 이벤트 스트리밍 플랫폼이다.
*데이터 파이프 라인 구성시, 주로 사용되는 오픈 소스로 대용량 실시간 로그 처리에 특화되어 많은 사람들이 사용하고 있다.
*데이터 파이프 라인: 데이터 처리 단계의 출력이 다음 단계의 입력으로 이어지는 형태로 연결된 구조를 가리킨다.
2. kafka의 특성 2.1. Publisher-Subscriber 모델 Publisher-Subscriber 모델은 중간에 데이터 큐를 두고 서로 간 독립적으로 데이터를 생산하고 소비한다.
이러한 구조를 통해, Publisher나 Subscriber에 장애가 생겨도, 독립적이기 때문에 안정적으로 데이터를 처리할 수 있다.</description></item></channel></rss>